【秒爆噴火】強國男網購手機電 一掂即爆全店驚逃

如果自己不懂，千萬不要亂拆手機或自行修理！甘肅平涼市一男子，覺得手機電池的續航力變短，於是在網上自己購買電池，拿到當地一間手機維修店內要求幫忙更換。沒想到這名男子嫌老闆的收費太貴，於是便問老闆借用工具，自行更換。沒想到他打開新電池時，鑷子一下子夾破外殼，電池即時爆炸，噴出熊熊火光，其他顧客即時慌忙逃走。

事發在前日，現場拍攝的閉路電視片段顯示一名身穿紅色外套的男子，椅在手機店的飾櫃上，右手拿着工具，突然他手中的電池爆炸，男子與店內其他4名顧客，馬上奪門而出，走到店外躲避，坐在櫃枱後的老闆，則呆呆站着，看着這一幕。

這名手機店老闆稱，這名紅色外套男子原來是拿着自己買的電池，想幫忙換電，可是，當老闆告訴他收費之後，男子即時說太貴，並向老闆借了一個鑷子，在一邊自己更換。老闆稱，男子拿着鑷子，一下刺穿了新電池，引發爆炸，幸火勢不是很大，事件中無人傷亡。

現在的手機多是使用鋰離子電池，可是鋰離子電池化學性質活躍，十分易燃，甚至會引起爆炸，廠商都會在外殼加上警告標誌，警告消費者不能刺穿、柝解電池，同時亦不建議消費者自己換電。

今年1月內地一名男子，拿着iPhone到一個手機商場想更換電池，當他看到新的電池時，竟然拿起、放入口裏咬了一口，即時引發爆炸，冒出火球及濃煙。這名男子事後聲稱，他是想驗證電池是否真貨。

今年1月內地一名男子咬穿電池，引發爆炸。

咬穿電池

當金咁來驗

柒到爆